前英國桌球名將李爾 涉做黑工教篤波被控 捲案球室大股東 為慈善家區樹洪三女

前英國桌球名將李爾 涉做黑工教篤波被控
捲案球室大股東 為慈善家區樹洪三女

3.7K
港聞

【本報訊】曾排名世界第5的國際知名桌球手李爾（Stephen Lee），涉嫌在香港一間桌球室當黑工，遭放蛇入境處人員拘捕，昨日被押解到法庭應訊，該間桌球室負責人、港隊前代表區志偉也同時被捕，但未被起訴。原來涉事桌球室的大股東，是有「大慈善家」稱號的區樹洪三女區頌瑜。

記者：黃家慧

入境處於上周四到位於佐敦金峰大廈的桌球室Q School放蛇，假扮學員報1,000元一小時的課程，其間李爾疑接待放蛇入境處人員，提及由他教授的課程，放蛇人員在接待處付款1,000元，李爾則將球桿放在桌球枱作出指導。根據公司註冊處資料，Q School大股東為區頌瑜，佔七成股份，桌球室負責人區志偉則持三成，同時是公司董事。Q School的facebook專頁早前推廣課程和提及李爾來港，近日專頁已消失，昨日桌球室門外貼上告示指停電進行維修。

李爾涉嫌在香港一間桌球室當黑工，遭入境處人員拘捕。資料圖片

李爾（左）與傅家俊多次在國際大賽對壘。

涉案的Q School桌球室大股東是跟桌球沾不上關係的「大慈善家」區樹洪三女兒區頌瑜。

傅家俊視為剋星

身材暴脹的英籍被告李爾（43歲）被控一項違反逗留條件罪，他昨日一臉疲態上庭，表明不認罪。控罪指他於本月9日以訪客身份來港，獲准逗留至10月6日，但他違反條件，於本月12日受僱於佐敦一間桌球室。根據法例，但凡以訪客身份入境，無論受酬與否，都不能在港受僱工作。

代表大狀指李爾在港沒案底，過去10年曾來港20次，在本案中並無收取任何金錢。裁判官准李爾以人事及現金各2萬元擔保外出，其間不准離開香港、需交出旅遊證件等，案件押後至明天在沙田法院再提堂。李爾昨未能立即離開法庭，散庭後由囚車載回入境處辦理手續。

本港球迷對英格蘭名將李爾的名字不會陌生，他在1998年格蘭披治決賽打敗傅家俊奪冠，在2000/01年及2003/04年賽季高踞世界排名第5。惟他在多場賽事中打假波故意輸波，涉及2008至09年7場國際賽事，其中一場是馬爾他盃小組賽，對手正是傅家俊；至2013年他被世界職業桌球聯會罰停賽12年及罰堂費4萬英鎊（後增至7.5萬英鎊），換言之，其職業生涯就此完結。

自此他靠綜援金過活，甚至兜售奧蘇里雲等桌球名家的簽名照，翌年他在英又涉在網上向一名香港球迷出售舊球桿，但騙款1,600英鎊後去如黃鶴；至2015年他到深圳一間桌球學校教波。

傅家俊在自傳中形容李爾是他的剋星，跟他對賽輸多贏少，直至馬爾他才第二次贏他，該賽事傅自言打得很差，但對方打得更差，事後才知對方打假波。他指李爾本身是一位出色球手，一手斷送如日方中的事業；傅家俊更提到1999年曾參加季前熱身賽，頭場便是他跟李爾對打，大家期待他為格蘭披治決賽一役報仇，早一晚其父竟接到一名人士來電問他是否有興趣打假波，開價20萬，但遭到拒絕。

至於港隊前代表區志偉，名氣雖不及傅家俊、吳安儀，但他曾在本地及海外奪獎，2002年夥拍傅代表香港出戰釜山亞運，在英式雙人賽中奪亞軍。

案件編號：TMCC854/18

相關新聞

區樹洪家族靠地產發迹

港聞 4小時前

硬膠泛民打手LIKLN